2019 揾教席集中討論(2)

繼續

PS 2020年 grad 向各位前輩取經

祝揾教席順順利利~

推！

留名

絲打教咩科㗎

加油呀各位巴絲

有無幼教巴絲
有少少興趣

Blessings

我都想教到音 不過太低級摺埋算

師姐教小學定中學？

n年前試過
寄左自薦 學校打黎直接見校長
最後衰左

如果心儀嘅學校冇出job ad
但又好想入去做
你地會唔會照寄cv去？
定其實咁做係咪好冇禮貌？

寄囉，反正校長一日收信都唔多你一封。你寄左無蝕底，唔寄無機會，好易諗。因為好似樓上所講學校請每一個老師都要出廣告上校董會。就算請熟人都要面試，所以唔好抱太大希望就得。

對於呢d心儀既學校
會唔會額外再準備多幾段講下點解咁鍾意呢間學校個d
會唔會搞到件事好矯情做作

如果係我就唔會 會就咁緊貼學校嘅mission vision去寫教學理念

CV仲可以寫乜？
理念學歷成績寫左，但仲有幾行位
無理由之前係銀行做過intern
無教班經驗仲可以點寫

技能 證書有乜

寫埋manageable subject
因為好多老師都要兼教
寫埋就方便俾人睇

兼教其實係點定義你教唔教到？
音藝體係咪都要讀過課程先得？
跟住中英文就一定唔駛諗？

中英文要degree+基準(+pgde)

普通話呢
如果pass左考評局個教師能力考核就得？

你黎緊先讀，讀邊間？
CU 五級可以minor music
睇下趕唔趕得切11月嗰期考啦

普通話要pass晒基準卷一二三，卷四要在職教緊普通話先可以考，所以如果你係fg，有卷一二三已夠。

好多學校都係中搭普，請中文都suppose你要有埋普通話，除非你有好吃香既音/體。不過都有例外，當年我有同學唔pass基準又無術科，都搵到教席，不過印象中係7月先搵到。總之pass晒基準就可以教普通話

thx
我都叫pass左但唔算考得好好

你自己覺得教到就寫落去
當然人地都有機會面試個陣問你相關既野

其實有乜嘢相關證書／技能先會impress 學校
中學數教

中大？
讀乜5級可以minior？

要18cred先minor到
但我下年就grad
太遲知道讀唔切

小學兼教嘅科嚟講
普、常、音、體育、視藝
你地會點排？

係咪 音>體>視>常>普？

Yes

急救
帶到制服團隊
你數就加埋stem

你冇基準難啲 不過照去啦

pgdp music minor
當年都係廢廢咁上左8堂
就叫min左
bed就唔清楚

我少時不努力 唉

個人覺得體>=音
其他是但，睇學校要啲咩，邊科唔夠人就叫你教

有冇人係final year先考基準都搵到教席？

幾時考唔重要 pass到/exempt到就ok~

新的一天開始

無post

又到睇堂嘅時候

給力！

同路人 星期四睇

之後仲有兩次

戒粗巴加油呀💪🏼

點解咁多次嘅

謝絲

下個月
成個科組嚟睇 冇乜頭水點準備好

如果話寫CV，我見過一個老師寫左教開band2寫左自己果年dse成績增值同校內考試自己教學數據，咁啱遇着我呢個數據控，佢唔係寫好多但有紋有路，我未見佢人都覺得佢會教得好（增值數據）同有上進心。

其實十個有九個只係會係CV度做職務描述，所以較impress都係答問同做卷度睇。每個panel喜好不同，我個人鐘意攞DSE題比佢解一次，唔好以為好淺，就算5**，都會解到一舊舊，甚至發脾氣。

巴打係panel head?

一陣band3試教 好撚緊張..fg..

加油呀巴打！

你會係1st in 叫佢地解卷？

讀緊pgde 兩次 學校校長睇一次

面試個自我介紹應該點鋪排會比較impressive呢？
好似大多數資料都寫曬上cv
如果又重複提係咪不太好？
又或者有啲咩係一定要提呢？
有冇巴絲聽過啲好出色嘅例子？

利申小學中文

可唔可以講下數據有紋有路係姐係點

我學校下年都要請個歷史，我有份in

Second in試教完 發揮正常
除左睇命數 都冇野做到了

加油呀，你得嘅

留名睇指教

收到合約常額offer,要唔要好？
校長冇講幾時會轉perm/有冇機會轉perm...
幾年後唔轉再搵教席，怕好難搵到
但合約常額好似都好過合約

巴打fg定？

想完結一切

Fg 呀

有contract perm好羨慕呀
聽講通常係兩年試用期
兩年都ok就perm

Fg咁快有offer
咩科呀

咁同普通perm有咩分別
唔係正常perm都要2年試用咩

Contract perm要續約?

每年續
咁咪即係contract

應該係頭一年當contract咁 校長唔中意你可以唔續你 第二年完左ok 就比perm你 以我認知

有offer 點解唔要，都唔明你煩咩野
一入行都係合約嫁啦，邊會直接perm 你
有offer 就take

除非你間係木人巷(很重要)

巴打interview / 試教 點應對？

依家真係無乜可能一嚟就perm

點都好過contract先

FG 個個都offer 恭喜哂

我仲係到鳩下鳩下

仲有我頂住

有個基本問題想請問

大家份resume有冇相，好唔好有相

Agger
fg有實缺位真係唔使諗狗衝
除非你好有料 好有大志

唔好同人比 搵工真係好運好過有實力
好運起嚟分分鐘原本做ta變做教席

紅茶白_ 巴打

希望大家最後搵到perm

我貼左

我唔會貼

靚仔靚女就貼吓啦

試過有人明明唔啱要求
(唔係3大 grad)

但係靚女
都比個panel叫嚟in
(panel正常女性 唔係咸濕阿伯)

真人一嚟真係好impressive
順利入職

btw而家好多唔知邊度嚟嘅大陸畢業生
唔係教中文 普通話
係教英文

啱啱先聽聞dd人好主動
有個隔離校sgm阿叔(光頭大肚腩)
比個靚女大陸miss溝掂一年就結婚

咁我都係唔貼啦⋯⋯

Fg兩個2nd in都應該收皮
無限輪迴又重新黎過
好攰

shit 原來我寄漏左間學校

dead 左

聽朝寄返？

但我上年冇相都有人in過我

不過有朋友讀中大 今年揾工 中大都教要貼相

會啊，有d老師好坦白講佢之前研究過，我冇所謂，當加分，其實唔多準高中數學老師會關注研究。

其實我覺得正路都要擺張相比人睇，係個大方既表現
我自己就封封都擺相

仲有冇其他心得？例如A5信封好過普通嗰種 / 信封揀啲有顏色 eg 米白

另外搭單問，教學經驗唔算好多，如果寄埋一啲自己做嘅教案教材，會唔會增加機會？

但教案同教材試教嗰時唔係就會呈現到？

我上年用黏貼式信封 方便校務處開 我又整得快啲

研究dse? 唔係個個都會既咩

每年續約

學校會唔會請一個讀緊part time pgde （中學）嘅人做正式老師
利申讀緊，已經係cm，但唔肯定依家教緊個間續唔續約

搏下啦絲打

無人請又唔續
真係唔會想做返at / ta

其實有cm有教席經驗已經好好
放心 就算佢續唔續你都搵定先

真啊
不過想到時無人請都仲要呢間做救命稻草

出乎意料之外，唔係，而且好多讀大學之後卷就唔會睇。啱啱我又做完2019數學分析，其實唔係花好多時間，而且會令老師們更有準備去應對中五中六，

其實好難拿捏
如果成個補習佬咁熟d pp，學校會唔會覺得太over太exam oriented
d past paper 近乎識背，我考之前既年份更加熟

諗多左，如果熟到背得出係優勢，無論咩學校最後都係對DSE。當然唔係優勢到教學法課管唔睇，只少你show到呢點咁比你教中六操卷都唔擔心。

謝謝你

Second in完大概幾耐有電話..
一兩日冇係咪就收得皮

唔好咁灰

隨時心儀嗰個reject offer
轉頭搵番你

個電話唔識響

我都係

你呃人 你部電話唔響點會識去面試試教

我唔再相信任何人了

LM

成個星期冇響過了
Fg表示好想快啲放暑假..

哦 你講清楚嘛

個感覺好似付出完一大輪
然後所有野要重頭黎過
除左經驗冇絲毫進展

apply 小學TA，係咪一份中文既CV就可以，洗唔洗cover letter個啲
利申：未有PGDE 非三大非主科既Fg垃圾

當年有英文cv+英文cover letter各一 絲打加油~

開始懷疑係咪小熊來電連學校電話都block埋

學校開始放假，睇嚟等埋呢個幾星期就可以休息下，唔洗寄信住

貼近照定証件相？

見ad剩係寫話要cv同相都要？

寄埋冇壞

影一輯for見工專用啦

你有做過banking intern
呢d procedures 照舊啦

屌你地做咩野咁易灰心呀

依家先4月中，大撚把學校因為要等三個月離職通知期，所以6月先出post

重未計邊有咁多學校得閒in 呀，好多都係考試時in

不過唔知點解都真係呢兩個月好多post

但身邊又無乜見工嘅消息

係囉
我要531前通知，但今日先寄第一封信

我剩係見到好多EO位

如果要有經驗，復活節假後見，因為見成左人地要比信三個月，所以政府AEO會係呢個時候放offer。FG比較少係而家開請，真係忙，加上而家簽完約閃機會大，到時玩自己。

Agger 呀
寄就要繼續寄架啦
難保佢in極唔啱再搵信又搵中你嗰封

非三大，術科畢業，無pgde...依家返緊fulltime (想轉工試吓教書，打算試TA,會唔會不歸路...）
係咪英文cover letter 加 CV就得？
CV除咗工作經驗仲有咩要打

學歷
技能
證畫

術科做ta 好難轉正職

術科ta本身都難搵

已經開始見到啲一個月前出過ad嘅學校又再出ad....

真係見過晒人搵唔啱咩

儲CV / 試水溫

咁班panel見唔啱人再出都好正常嘅
我做校務處嘅學校試過
出過2輪

又未去到5/6月…

真心覺得可能試緊水溫

CV證書果欄係寫個名
定係你指scan 成張去
我搵緊小學
咁CV學歷寫公開試 定係寫邊間u同gpa就算?

今年非三大fg，術科，冇pgde
都試緊搵教席，寄左十幾封信都未有回音

坦白講 非三大 又無PGDE有得in都算好好
你要知自己亮點係邊度

文科仔但教到STEM算唔算最大亮點
讀緊書果幾年keep住入校教班

可以搏下

我有個商科master
degree讀journalism方面
但最近諗緊讀個pgde
跟住想教小學
想問下各位
如果以前唔係讀中/英
就算讀左pgde
會唔會好難搵教席
感謝各位

教數常你起碼唔使再讀語文相關master+考基準
同埋中/英pgde呢兩年真心勁大競爭
數常都大 不過好少少
不過教席相對少
睇下想投資幾多
PS 數常最好搭stem

利申 有朋友喺教大讀可持續發展bachelor’s 本身家境麻麻 想教中文 但嫌一個中文碩士太貴 最後target主常副數 又比佢好好嘩响上年執到中大常數pt二手飯 今年grad

我主科50封，都係呢一兩日先收到一個 interview

加油呀巴打

其實咁ge 情況少in 好正常
我早幾年同你情況差唔多，只係多你張pgde 同公開試考得好好
成年計落都係得5個interview 機會

（利申已perm）

報果科術科lv5，寫唔寫埋落cv好

會唔會轉小學？無星有啲難教中學

建議貼相
利申：做緊校務處書記

同樣建議你教小學

唔係咁想教小學
但如果教小學，係咪要考左個基準試先？文科仔應該都係教中英文？

你係邊科文？
老老實實，你術科得個5，都有d難說服學校請你，除非無哂人選

你指中文定英文？

你冇星真係難啲有offer

現實係你依家個牌面就算係你唔係咁想教既小學都好難會in你，你應該追下以前既搵教席post做下功課先

你想教嘅呢兩科有冇5或以上?
考基準要下半年先有得報名，下年3，4月考
想證明自己語言能力，可以考咗ielts 水平試先，呢類快啲

不過我見教小學語文科嘅，就算大學唔係主科，都多數係 linguistic , trans

英文就多數tesol/英文系/語言學/翻譯本科或碩士
我兩年嚟過幾間大學pgde啲人都係呢幾科出嚟
始終最關事

IELTS的確可以照去考
但一般學校都係睇基準為主
中文/英文科都係睇基準
記得九月去報

In過

其實大部分大學生都教過班

而大部分理學院 工程 電腦都自覺自己教到STEM

你諗下個人口你有咩突圍到冇PGDE都要

我hist grad，如果教小學唔知教咩好

讀返個語文相關master再考基準教小學中文/英文比較有著數

中學就世史中史一向少位 加上舊人未退 你公開試又不幸無星 你會好危

巴打中肯

各位巴絲，小妹宜家讀緊三大Accounting，想下年報中學通識/BAFS/中國歷史PGDE，想問下機會大唔大，同埋搵教席難唔難？

（DSE成績：通識5** 中國歷史5** BAFS 5*）

麻煩大家🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

中史pgde唔洗諗

中史唔係大學主修唔洗諗
通識 BAFS pgde都好少位
BAFS pgde得中大可能開 一年唔多過5個位
機會唔大 但試下無妨

教席方面 你可唔可以兼教ECON

請問復活節假期期間（一般學校大約10日假期），會唔會有學校打電話來叫你去interview?

假期期間我想去旅行，我會叫屋企人幫我寄信，但我驚我會聽唔到電話，錯過interview.

Econ 有5 唔知可唔可以兼教到

咁我下年試下其他兩科

原來係hist 友
我都係呀，認真俾建議你，hist 無星好難搞，你要突圍未畢業前考多幾張cert榜身啦，如領隊急救之類

hist 除非你語文有星，唔係我諗唔到點解學校有理由請你而唔請個專科

諗太多啦，老師唔使放假咩

今年fg，好傍惶
諗左後路都係去補習社做

上年中大bafs ft pgde收得四人

朋友入左 今年grad 佢本身中大會計本科

巴長係咪已經係panel？

如果一間學校係教協開十幾個post請唔同位
係咪有伏味

係

對呀，今年坐正

呢幾年都算多中史歷史post 都有一班人退休
巴打係咪食正有人退休上到位

勁

都可以咁講

我唔知其他學校點，我個間陸續都會有同事呢幾年退休

我都係知道呢幾年陸續有人退休我先搏一搏apply教席post

好似好多學校都係？

呢幾年中世史退休潮 好多同學都慢慢坐正

請問如果三大社科，中英通識都有星，無PGDE，會唔會有機搵到教席

難

可以，你的市場定係通識>BAFS（acct)>中史。只可以教一科絕對人浮於市，但你優勢係教四科，經濟有埋5。而且overall 公開市成績亮麗，PGDE加呢個成績，萬能插蘇，應該比大部分人優勝。

始終FG揾工，中學冇野比PGDE加公開試更靠譜了。PGDE有兩套講法，一係major 通，一係majorBAFS，自己諗下邊邊機會大d，可以今年開始望下jump數下位。

把握機會啊，普及教育四十年退休潮，而家水尾。如果你三四年前入職，好多時水鬼升城隍。

我都係中西史食正呢條退休潮perm

上面嗰個通識bafs中史巴打唔使太擔心
公開考試成績夠哂架啦
中史通識雙槍幾夠吸引力
我當年都係呢兩科入行

pgde未有offer？
咁唯有漁翁撒網咩學校都寄啦
同埋有心理準備等到水尾

中英文咁好

直接考政府工啦

認同

我反而覺得應該係bafs 先過ls
通識普遍學校都淪為萬能key
邊科突人就塞佢入通識
請人專教通識的亦唔多
官校通識aeo去到2015年之後都無開過board
Bafs請人都唔多
不過勝在pgde都少左intake
出到黎競爭相對無通識咁大

依家揾工一定係難㗎啦
不過佢成績上同兼教方面都有一點優勢
有心既試下報pgde睇下收唔收先再講

利申: 三大acct, 教左n年al pa/bafs

想問下pgde minor咩科最好？
如果major 英文

如果小學就minor 音樂/pe

多謝上面咁多位嘅意見啊！真係好感激各位巴打！我會認真思考下自己想教邊科。

另外想問下有咩可以準備定先？洗唔洗考基準試（定係IELTS就Ok？本身ielts有8，洗唔洗再考好D？）

你想教埋語文就考定基準啦

IELTS有8👍🏼👍🏼

中學呢？

等其他更有經驗嘅巴絲代答你

對教學始終都有熱誠喺度 政府工坐office一成不變怕悶

咁點解當初唔讀BEd

做政府工加放工後私補

既穩定又可以滿足你嘅教育熱誠

求其一科都得
英文搭咩都殺食

中學比較專科專教

不過太擔心min乜科

英文出路好 已經夠食

你靠熱誠入行的話
好快會失望 甚至崩潰
我嘅個人經驗

係好穩定 但政府工悶到加01

暫時唔考慮

不過巴打考慮下啦

真心

巴打講得啱 一味靠熱誠教日校 團火會好快熄

因為日校有好多限制

其實有心做教育有好多唔同途徑

私補/義補/補習社/成立NGO等

如果你真係真係有心教日校嘅話

先問下自己 睇咗咁多新聞報導/連登巴絲分享 知道呢行有幾殘酷之後

係咪仲要入行

PS 如果要入行 記得諗定後路呀

我唔敢落實講，因為呢兩科請人都少，但通識會多一d，BAFS係極少，所以由當事人自己諗比較好。

依家仲多通識post咩...

通識科b edu出到嚟 難免要兼教吧 朋友兼教過中文加中史

我又唔知pgde點

不過真係少位

至少多過bafs post
不過通識呢科我諗都應該就快執

同感 應該就快摺

但 bafs 一定要專，LS有唔少學校都係兼教

同埋通識科如果改做只論合格不合格的話，通識堂會變得可有可冇，更遑論將佢當為一個專業去發展。只有論級分grade先可以將一個老師才能顯現出黎。

但未來發展咬唔實，bafs PGDE 都唔一定收，都係見步行步，祝樓主揾工順利。

教育局都放風唔會cut喎

唔係話剩係減內容唔變評改原則咩
不過大學應該想屌死通識科好耐 哂人時間讀
Science 同engine收埋堆數學唔叻嘅人

如果我報A科既PGDE既話，讀完可唔可以教B科？如果可以既話，我係咪應該揀通識PGDE容易入D？

學校比的話乜都可以。留意學校原則，專科專教。一例，物理grad /pgde數，可以叫兩科專科。可以的話，買埋個數學碩士冇人會質疑你。

如果你覺得自己呢個logic make sense既話
你將 通識 兩個字轉做任何一個術科都得

Account degree + 通識 PGDE係咪就可以教兩科？如果Account degree + BAFS PGDE好似無咁抵？

當然可以 唔通教兩科以上嘅老師讀哂咁多科Pgde咩
你校長信得你過就得
但唔好諗到pgde咁易入

巴打有冇數學碩士推介
本身唔係數理科出身 大學有讀幾個數學相關courses

中大吧。只此一家，記得係數學碩士唔係數學教育碩士，後者for小學老師，中大冇講明，但唔知點解我識的人全部都係咁講。

入到去只要唔好讀professor 教的course，全lecturer 教的話，難度只有本科yr2，而且有提水好難肥。

但數學碩士 唔係ug要數學related 先得嘅咩
同埋點解數學教育碩士 你話剩係for小學老師
你有冇聽過 ust嘅MSc Maths for educators

1.唔係啊，入到去讀物理同RM都有，當然非三大入去讀又有。我講的係MSc。

2.奇怪吧，呢層我都唔知，同行家傾計佢地咁講我冇深究了。可能中學，專科感覺大於一切。

3.冇聽過。感覺上CU數學較靠譜。CU是香港最強數學系不用解說，都係花十幾萬，不如揀CU了。但你話洗底，呢個MSc我感覺也可以，但我未遇過相關的畢業生。

感謝巴打詳細回答
睇嚟暑假要溫返UG level 數學
睇下有冇機會入呢個master

咁講唔知會唔會得罪人 我覺得教數學好似幾輕鬆

個post 好多人覺得PGDE會亂派offer俾自己咁

要知道係入行必要條件

睇係道理
唔睇係個人超優秀既奇蹟 或者個別學校等人用

無意打沉 但情況就係咁

大家都唔會問冇讀社工課程 可唔可以唔讀就做到

對，若果想了解多d PGDE入學資訊，可找回上個PGDE的post，好多師兄師姐討論。

想問大家，cover letter, CV 同教學理念最好係單面打印定雙面打印？

好啊好啊

下兩星期學校放復活節假
可以比藉口自己抖下了

小心比人捉環保，有d校長唔鐘意浪費紙。

CV雙，教育理念一中一英雙，Cover Letter一定單。

多唔多學校會草cv等到復活假後先in人

如果in英文科 係咪自然唔使寫中文教學理念？

多，因為而家忙睇堂查薄，書記sort完信都有六七十封，只好等放假番學校睇。

啊，這個當然

感謝你

多謝解答

當初對社科比較有興趣

有諗過，但總覺得補習似商業關係，以考試為本，唔似日校老師

多謝絲打分享 再諗諗佢先

社科難搵中學教席

教通識，地理之類人文學科

加油

教育理念係另外用一張紙講？
我擺左係cover letter到講
計埋cv 2張紙

係用另一張紙啊

我cover letter 一張紙，CV三張紙，Education philosophy一張紙，總共五張紙。
我報中學通識科，寄咗12封信仲未有回音。

一來cv三張紙邊有人睇
二來一個通識post 二三百人apply
好難被揀中interview

教育理念真係有必要另外開張紙？
個人唔知市道想問學校真係對呢樣野咁有興趣？
如果係我我會當係自介既其中一part就算

我自己係cover letter 嘅一段仔會講
唔會另外開張紙寫
個個講嘅野都係陳腔濫調 有乜好寫

見完

畀人嫌棄我經驗少同pgde未畢業

咁佢又見你

係囉，勁想問佢，你知我無經驗㗎

早兩日學校開會話，傾向凍結幾個apsm 位請合約，唉，個心即刻痛一痛，又無得轉常額

有pgde 教英文 會唔會易d搵工

係咁嫁啦，實問你點解唔請個有經驗而要請你fg

不過識答其實幾好答

我上年去in cm
去到又係俾人嫌冇pgde未pass基準

等消息真係令人好煎熬，由其係first in / second in完，其實都好大壓力

請教，可以點答

不如問番你先，你會大約點答
我驚我用個答案其實就係你地答法

我又係做咗cm老師唔夠一年
下年先開始讀pgde
我都驚被人嫌棄
但我個科好少位，得幾個post可以apply
又唔知做緊個間續唔續

有d學校鐘意睇，其實大部分都唔睇。不過我覺得個博奕唔係人唔睇你唔寄，而係二十間有一間睇我都要寄。因為零成本加大機會嘅事。但CV唔多過兩頁，除左因爲好多人都兩頁外，多過兩頁會比人感覺表達能力不足，未顧及僱主只會花十五秒睇你CV咁抓大放細。

人人唔同，我自己做的時候會每封用十幾秒睇學歷公開試獎項經驗，再抽十個想見的細閱。細閱時先睇cover letter同教學理念，呢段時期越多資料越好，因為入校長房要交待呢十個求職者有咩好。

人人唔同，我前老細會百幾封睇哂再間重點，果陣請一個人要睇幾百張紙。所以若果簽左果個話要走，果份白做嘅怨恨不得之了。

唔該哂巴打
想問多少少
因為依家普遍都將CV等於左係resume
所以想問下駛唔駛有一份係將所有既相關證書經驗等等列哂出黎既野
譬如我教過100個班，咁要唔要有一份就列哂呢100個班出黎？
跟住就額外有份係抽一d特別impressive既再講咁？

我會好認同自己喺教學經驗上比較缺少，日後需要多啲嘅包容。同時會將呢個話題轉去講自己嘅優點，同埋本身嘅獨特之處，然後強調自己都好希望得到呢有機會

有d的確係心理變態
叫你試教完之後係咁搵位串你
我都有一間試過係咁
Dont give a fuck

今日係星期五啦。

零

可唔可以話無pgde 都未必一定係缺點，因為會更加force自己用學生角度諗佢地既需要同感受，可能讀左pgde會有個框框 同埋講pgde最重要既係實習，正正就落場教先累積經驗，咁之後再修pgde就可以incorporate knowledge 同實際經濟，整合出更有效既教學法

pgde係入行基本要求
難聽d講，人地無都比你in既話已經比足人情
呢樣野真係無就無謂死撐

咁我都會認係無，會學
但之後點講翻自己相關既優點就唔知點先說服到

我反而會講自己嘅年紀會同學生較為接近，可以容易代入佢地嘅思維，將佢地最近流行或有興趣嘅嘢作為教學元素，令佢地投入課堂入面。雖然我嘅教學手法未有一班有經驗嘅前輩熟練，但引入部份作為一個課堂嘅前奏，非常重要，假如小朋友/青少年唔覺得內容有趣/有用，自然冇興趣聽落去，而喺呢方面我有信心勝任，而備課/教學手法方面，我亦多多請教前輩，彌補不足。

咪講包容，請你要包容你？

大方向都ok,

1 fg 要 承認 自己真係冇經驗，不過係因為因為因為 教學經驗要有機會去累積，唔係我唔想無或無能力有，而係我呢個年紀剛畢業的身份無咩機會正式累積教學經驗

2 每一個老師第一次入職做野都係0經驗，我依家正正處於呢階段，而我自己知經驗唔夠人多，所以我係讀書有盡力去補救.......自己加

3 相比起其他有經驗的求職者，fg
冇包袱 ,咩都會嘗試 ,較願意配合校方..... 自己吹

加加埋夠你吹幾分鐘，咁就搞掂呢題

睇你遇到咩面試官

1 你接近極都差唔多大佢地7 8年，5年都已經一個gap，點解你覺得會容易代入佢地嘅思維？

2 言者無心，聽者有意
後生可以容易代入學生，咁你係咪話緊我地班老野唔撚掂

1.如果改成有留意開零零後、十零後中意乜呢？

咁其實有經驗既老師都可以留意開

無錯，我日日上連登叫唔叫有留意開

咁可以點答

救命

個人覺得
如果佢咁care新唔新人咁就唔會比first in你啦
我覺得呢d位純粹想睇下由你既對答知唔知自己既定位同夠唔夠謙卑

謙卑就一定要嘅

睇你目標係咩，如果係比人知你教過一百班就唔洗列哂出黎了，寫你教幾耐咩程度就夠。目標係十五秒比人睇哂你全部資訊。如果想額外講比較impressive 的一班，目標係想引人睇多過十五秒，就法無定法，自己思考了，呢個位寫二千字大堆頭一定無人睇，亦都係面試者高下立見的位。

其實真係唔關事、有經驗同有學生心既老師一定可以照顧到依點。反而你講依點既時候其實未有足夠教學經濟證明你真係做得到

我明白 但我又會係度諗 如果每個新人都照2047巴打個框架講 咁咪好難令自己突圍而出？有咩可以加添？

interview 講野正常就得
請唔請你其實都係睇你成績 ,skill sets 啱唔啱學校

多謝賜教❤️

新人 冇PGDE 絕對唔等於教群眾0經驗

唔好表現到咁真心 冇出過社會 冇對人經驗
就只係求人俾機會

其實有好多人做過其他行業先教書
自然表現到 一個leader 應有既魅力同談吐
治得住社會麻煩成年人 自然EQ令人信任課管

求職係比較 而唔係單向可憐
一個位有FG寄 有經驗老師寄 亦有社會有成既人都寄
記得諗埋其他人點贏你 就開始唔洗曬鳩寄左幾多封

利申：做請人果個

多謝賜教 真係要練換位思考

因為教學訓練 實習時經歷曬

幫人諗下 招聘者唔係義工
真係俾足糧 當然搵到即刻埋到位做野既人優先
見係信任你CV 果part 勝任
試教 係試你做野 果part 睇請e個人可唔可靠

總有一個俾到可靠安心感覺既人
約咪佢簽

真心 大部分人mon住post 籌劃緊點贏留言既人
睇唔過眼講兩句

其實學校知唔知pgde ft 競爭好大？
點解咁多人話”有就得”
講到好似好易有咁

有Ft pgde就容易有教席 唔等於 入FT pgde容易
你想入邊科

想請問各位，有d英中(EMI)招聘ad寫明，某科（非語文科）英文能力需達教育局英文基準for Eng teaching。。。姐係代表非英文科老師都要考基準for用英文上堂教個科？？

即係你dse英文要level 3

或IELTS有6以上

因為PT PGDE入學要求相對容易，只有係現職TA有手有腳有實習信，好大機會收。我見到的TA係100%收，唔知呢度有冇有手有腳有實習信的TA比PT PGDE拒收？

應該係level 4？ A level要D

有3，來自教局

符合事但一項就得:
level 3 / UE D / 其他 例如ielts 6.0

咁低要求

玩職同事好nice 佢地都知我搵緊工 四圍幫我搵緊打聽緊

可惜自己唔爭氣 一個call 都冇

真？
姐係見工會appreciate full time?
如果係都安心小小
我教英文

未見過兩大英文ft pgde搵唔到工

經Jupas入得大學英文點會冇level 3，除非係asso/hd升上來大學個d。。

雞先蛋先問題，ft人質素高出黎易揾工，同名校出醫生律師一樣，冇話特登關照ft，而係入到本身勁。但英文無論乜T都一定揾到工，長期唔夠人。

咁等我都淨做mon post嗰個算

教大呢

但唔代表一定關appreciate full time事

如果望住呢個post就可以籌劃面試，咁果個出到黎好打極都有限。用心教用心做見工時用心分享吧，倘偌你PGDE實習個幾月都儲唔到料去講，望這個post又會幫到你咩呢？

無錯

同埋fg 無經驗係好正常，唔使因為咁而搞到自己好灰心或者好卑躬屈膝。你自己知呢樣係缺點咪找工前補一補，睇下幫到幾多幫幾多，如睇下學校有無請sen 功課班導師之類，咁你先可以係面試有得發圍。

有無努力過準備過，人地都會睇得出

interview只有一定錯嘅答案，無一定啱嘅答案

明知你cv寫明無經驗都叫你嚟in然後問
其實都係俾緊機會你啦
唔使太喪氣
可能啲人會想睇你係咪growth mindset呢

巴打我記得你！
我上個月已經行政觀課完畢

竟然 點解會記得小弟
我都上個星期搞掂 睇埋簿準備放假

星期六收爐

未有offer 唔使灰心

咁快！
我下四先放
你放到幾時

你咁遲先放
我放完復活第二日即返

我都下星期放

今年pgde收左eng sec pt
但學校話唔續 宜家好徬徨

咁早同你講算係咁

努力搵啦

都幾早講定，算幾好

英文應該唔難搵，加油啦

其實係我主動同佢講要交實習張form佢先同我講
之前一路扮無野

edu? 係咪6月前交

仲有時間嘅

想問踢約係唔係好正常？
麻麻地依家second in 呢間
有既係咪應該簽咗先？
怕太早簽約會錯過五月六月既機會
咩都唔識 求大家指點

利申: FG 術科 有教緊兩間學校既課後班

正常 但有臭朵風險

好多人會簽左之後揾到更好再唔做。始終人望高處，你簽果陣可以望下有關條款。試過呢度有師兄比學校叫賠錢，但未開始工作應該唔洗賠，結果大家唔和氣。

如果揾到的話早d同學校講，太遲講大家都知合理，但暑假要再出post睇信返工，加上到時見工果班一定冇五六月果批咁fit，全部重做一次有關人士心底唔會好受。

好驚踢完約比人唱

唱就唔會，始終唔係咩唔合理的事，你揾到個更適合的工作環境，祝福你就真。更好彩係原校出counter offer留你。我有個同學FG果陣揾到第二間，結果第一間 counter 比埋perm GM佢。因為佢係教徒。

試過有朋友簽約個刻太蠢太多口
問咗一句如果簽完唔做會唔會有咩後果
即刻解除合約再俾個校長鬧到仆街

遇左。

想請教各位，我歷史系grad，有pgde，但高中嗰時冇讀過中史，可唔可以教到高中中史？

冇話唔得 睇佢俾唔俾你教啫

我諗你連in都無得in

竟然收到 call...

係出咗2次ad嘅學校

恭喜

啱啱收到母校電話 復活節後in

利申：TA 黎緊9月讀PGDE

母校對我好好

咁咪好

我母校唔理我

未有pgde都肯in真係好好

一出黎有30k 教書真好

可以同你講係一個選擇
收得咁高人工人哋對你期望就有返咁上下
預咗辛苦囉

覺得好既歡迎入行

平時放工放幾點?

入到行（專科 grad + pgde）又做得慣（工作時間可長可短，但新入行唔好預有得跟學生時間收工，放假唔洗做）嘅不妨試吓
屌你一日未perm一到3月開始搵工又要扮病，你估真係咁好玩

直接答你，TA/AT返八收五，一星期同你計足40幾小時，有啲學校仲會要求你返半日星期六

老師嘅話，做咗20年以上嗰啲咪4點準時走人
20年以下嗰班慢慢留喺度執吓屎，跟吓活動，幫學生補下課，開吓啲西會⋯⋯快嘅咪五六點，慢嘅咪七點後仲留喺度

咁你自己計吓你自己新人入行，你又希望下年留到喺學校，你會準時走定留喺度執屎了
記住學校可以畀唔足point你（無3萬㗎喎），又無雙糧 bonus 醫療

我就算perm咗都要日日做到學校收
未計星期六日返

咁平心而論，忙係季節性，上學期會辛苦啲，考試前又會辛苦啲
同埋都好睇學校行政好唔好，好嘅啲嘢無咁亂，無咁多屎食，
唔好嘅你咪日日食舊屎加新屎，唔好話唔和味

職務分配得好嘅學校，聖誕新年暑假呢啲長假你會有得休息
（但如果你新仔又教公開試班，都預咗有部份日子要同佢哋補課）
好過打工仔嘅咪最多係呢樣

仲要補充多樣嘢，入得行真係唔好諗住有個 degree 就算，
ma基本之餘，你仲要用好多時間讀埋啲濕鳩 course
但呢啲 course 讀完又唔會加你人工
所以如果你本人好撚憎大學畢業後要持續進修，咁要諗諗

所以都係一句，教書係人工高（足point的話）又假多（唔洗備課改卷補課）
你入到行又企得穩嘅都可以考慮下

好彩嘅係有個亦師亦友嘅現職老師傍住
唔係嘅話真係極度傍惶

Contract 仔成日都諗緊轉工定轉行好，又係時候要做下決定

contract係因為冇位收你 定未有pgde?
人工是咪少一大截?
有經驗咪再搵囉

恭喜 係你架啦

如果轉行大家係會翻咩工種
定都係教育入面不過唔教書only

咁公務員都要3年先perm既

IT 狗。反正都唔係做IT 既

做行政主任囉

儲左幾日 今日一大籮寄出去爽皮

唔好玩陣間校長見你教過書又要你教埋 最後人工同起薪老師差唔多 但做既野又同老師一樣

咁你話做it情況咪一樣 一樣可以話你教過書 代電腦堂架

巴打唔係問轉行咩 邊有電腦堂
出面大機構做server狗既多數都係主人叫你Sit係個竇到
出得個竇既通常都係要食飯/屙屎

Sor 膠咗
Btw 轉行真係諗唔到做咩 可能考牌做教練掛

巴打加油

做咩唔即日寄

個人相用哂 要再影過

好想快d大大力一野啪落郵局職員個櫃檯

然後又大大力咁俾佢問候返我係咪普通寄

嗚啊

btw 邊到影相平靚正

後悔開學影相買唔夠。要食出面d價

我以前用app影自己砌，再去快圖美當3R定4R咁曬，自己剪，慳到好多下

你貼證件相上去咁珍貴?

有pgde嘅可以等下

編輯同補習社都可以9月後搵到工

就係無
但又有巴打話有機請fg

正是這樣，其實唔難，唔好同佢燒錢。

接1，繼續3，有機即走，補錢比1都要走，為前途唔好諗錢。4，冇用你細科econ做TA係冇咩幫助。你係咪只可教一科？係就難搞，一主一副易揾，二副其次。

my 豆沙巴

咩app 影。同埋我驚我影得唔好

普通相

我都唔知學校點先比你教其他

想問下英文老師點睇bu language studies master
會唔會ma in English 會好啲？

我有朋友讀緊
我見佢都教得幾深入
都ok

做住1 繼續搵3
好似係econ post 見過你

學校唔會覺得教學經驗>編輯？

我係你就做住1 搵教席
搵到就做到8月quit 1
搵唔到 搵份正常工e.g 銀行 quit 1
之後12月報pgde
1呢份點都係過渡 做2 3個月當無做過

有晒啦，不過佢個時係比contract 位我，都足pt 嘅。但個panel 今日先語重心長咁講，好似叫我搵定工

足point已經好好啦 30k

好 唔該你
我再度下
呢輪又present 又exam又要諗offer

Btw 我係econ post 個個

唔會，因為補習社唔係教班，基本上十個有九個來見工的FG都會話自己做過私補，但相關工作証明同經驗好似唔係對佢地教學特別有啟發。

但你做出版社，基本上你要睇DSE 卷同課程文件，莫講話FG，教左幾年都未睇過課程的人都有，但裏面其實好多細節同教學法都好有營養。有時言談間你講到出黎，都反映到自己水平。

一對一教好容易，諗點教就唔係人人會做，所以做編輯會對你有幫助。

請問揾小學英文 cv cover letter等全英文o唔ok?

見有啲人prefer 中文岀post就用中文信
但本人中文一般 驚寫formal letter仲衰

見英文科唔使中文版本吧？！

Language studies 同English master 有咩唔同？

我教中史的
講真初中都可以，高中就真係唔會考慮
大學中史同高中課程都唔同
起碼都考返dse先啦

明白真心畀我教我都唔敢

咁你一定要識教通識

咁點解想教？
大學時對中史有興趣？
定純粹想搵兼教科？

不過我講漏咗
都唔少學校睇輕中史科，高中都由其他科同事兼教嘅，以前立法會都有數據講過專科專教率低
但咁樣明顯係資源調配下嘅犧牲品
你又無信心，學生又唔開心，何必呢

如果唔係強項 真係唔好搞...
見到啲中文人或英文人兼教中史同歷史好嘔血
始終唔係佢哋主科 唔會點用心備課
有啲照書讀 搞到佢哋好多都冇興趣讀
最後冇人揀dse
我都鄧兼教嘅同事陰公 教一科唔係自己強項嘅一科

其實面試期間，學校點解要搵你試教一堂真班，真係想睇你教學能力，定係搵你代堂...

應該真係想試下你教學能力
面試睇唔到真實力

零回覆 我自豪 準備去揸兜

唔好氣餒!!!!!!

點解你可以有咁多 我暫時冇mark錯有25封

因為我每一間都寄
二月尾到依家，都差唔多了

你寄埋小學？

我都係見到就寄

辛苦巴打你 80封信 睇人網頁都睇死

算多喎

唔係，中學咋，特校我都唔會寄

今日我黎教大家咩叫equal ratio

1:0

2:0

3:0

.

.

.

I have all zeroes

你都有經驗應該唔會喺封信出事

等下應該好快有

一齊圍爐取下暖

Ching咩科

#1904247
"掉左80封求職信，都仲未有回音"

紅茶白巴打仲咁得閒去投稿

唔是我嚟

依個組合真心冇得輸 如果當年屋企有錢俾我學琴就好

戒粗巴個校長係唔係mon緊你po

剩係負皮你一個

負啦負啦 我下年都撈唔成

一定官
因為公 積 金！

你地求職信有冇寫諮詢人
毒撚諗唔到有咩諮詢人可以寫

其實啲教授邊會認得你吖
我都係返咗幾年工先識到上司

佢寫要先寫 反正佢唔諗住真請你都冇乜用

我寫左三個都冇人理

各位同工呢個假好好休息啦 仲有大概一個月班猛獸就會歸山啦

津校perm同官校perm福利係咪唔同
官校perm有房津

出左黎做野寫﹕panel或校長
pgde寫﹕pgde導師
大學出黎寫﹕FYP導師或mentor或同你關係好的教授

寫落cv度係要提自己，因為通常見工填表都要你寫，有資料係手唔洗到時空左佢比人問。呢項資料係比學校做fact check，因為有申請人會虛報學歷，我試過check到個虛報碩士，有証書不過係假。

幾日紅日，無得日日00:00 Jump了
非三大fresh grad，無PGDE
想做特校，應該無咩機
只係得兩年特殊中心parttime經驗

唔同，兩樣野黎的，所以津校perm轉官校perm要claim走哂堆津校公職金先可以轉。

下年PGDE grad
打算揾一個PGDE導師 一個就揾返master嗰時嘅prof - dept head (同我熟而且貪佢夠大粒) 請問係咪都ok?

做fact check，有就得，試過諮詢人有名氣行內又識的話會講多兩句。

校長唔肯做我諮詢人

其實依啲係咪算可有可無
硬係覺得你啱間學校既有定冇都會請你
你唔啱既，有幾把炮諮詢人都唔會要你

如果有老虎蟹都寫
親身經歷：試過真係打返去我實習間母校
唔係校長美言幾句應該收咗皮

大家都放哂假

係
00:00又開始日日上jump

呢個post 即刻沉底

00：30 啦，多數無咁準時

welcome back

我搵緊小學英文教席
4月第二個禮拜開始寄
到而家都未有回音
有d擔心

利申Ielts 8, lpat 全pass 但dse 衰讀過asso

英文科 lpat 又過哂 冇野好擔心

BEd or PGDE?

BEd 非三大

有BEd 又有LPAT應該好穩

因為仲未收到電話 有d 擔心 三月尾寄既同學都in左一兩次. 想請問係有冇話大約寄左信幾耐之後會收到電話？

普遍都一至兩星期內會有回音

我都想基準全pass
IELTS overall低你少少

其實基準都好睇運 有d 年份易少少 2019難過2018

我等五月先出

兩年都有考
19係難啲嘅

下年全面學位化 唔知會唔會有走難潮呢

正面啲諗，因為4月係學校UT，假期多既日子
應該放假後電話陸續有嚟

弱弱一問
想請教下如果係合約既教席的話 有無得跟point跳?

睇學校有冇良心

點解會有走難潮?

我都唔明

原本有gm cm分
GM多數有行政duties
CM冇 但上咗上GM後
學校又唔會專登重新分配行政工作(有啲行政都唔係更容易就話比第二個)
咁班舊GM咪搵新學校 減少自己workload

明白…
不過新政策都係三年期
今年好多學校都應該係觀望期

過左新政策先係關鍵

GM同CM之分，簡單d講CM冇學位、GM有。係以前年代2%入大學，好多人都係冇學位讀左教育學院（如果你識羅富國就暴露年紀了），就出黎教書。學校的CM位就係比呢堆人，中港兩大出黎教有學位叫GM。用人唯才，待遇有別，所以個名叫graduate master同certificate master。聽老人家講，果陣大學生教書係比人笑。但GM同CM都要做行政工作，只不過你GM地位高d，負責得更核心咁解。

一般GM會在中學出現，小學我唔熟，但無記錯只有CM同APSM。而中學GM好pay d，當然你有選擇一般都揀中學先。學位化後問題黎啦，將來大家同酬，做乜我中學GM唔返小學做GM。其實都吸引，課管同備課冇中學咁複雜，又唔洗孭住DSETSAOLESLPSBA⋯⋯。

其實我身邊有同事都寄緊小學，未知成功與否，但教左五六七年就唔洗諗，中學好多野都帶唔到落去。

各位我想問！
黎緊九月讀pgde full time 一年 major中文 諗住2020考lpat
但我見啲學校三四月出廣告 都要求lpat
其實下年考係咪趕唔切
上年考普通話水平測試 個成績都唔太失禮
打攪曬咁多位師兄師姐 祝大家搵工順利

你最快都係今年報，然後2020考， 你都冇其他選擇…
你有咩想問?

如果水平試成績唔失禮嘅到時列出嚟，
然後寫埋你有考基準，成績待定，等學校知道

啱呀 勁後悔上年冇報 因為怕撞pgde interview時間多謝你！

直資,私校應該會有
其實一直想問教直資、私校個班係咪都想搵官校/津校位？

私校會，直資未必。 可能直資的老師通常都會長約跟point跳，除公積金外和官津無異。我識有d老師，DSE教得特別好，校董會會批bonus比佢。比津校靈活好多。

做日校難，做特校更難。欣賞你嘅愛心，加油！

今日咁少post .....

已進入已聲

五月應該仲有嘅

收到個interview, 要試教之餘，仲要改文....
改文點算，學校主要睇啲咩

我試過連in AT都要改文== 加油

幾好，睇實力

就黎到高峰期

恭喜巴打

灰機 準備好轉行

5月先高峰期
灰乜野機

好心急 真心怕下年乞食

戒粗巴 支持你 💪🏼

等下啦 急唔嚟啦
好睇運氣

怯，就會輸一世

我嗰年都叫春叫到七月，戒粗巴，加油

fg表示唔奢望d乜，搵到TA都開心死

TA唔難搵喎
你咩科呀

絲打你依家入pgde緊要啲喎(?)

hist fg
呢輪見好少請ta，反而教席仲多

我係紅巴
就係打算做左TA再報pt pgde，所以有個ta做，會俾實習位我都滿足

讀咗pgde 未
TA 8月先多posts
但細科就唔好搵TA

今年ft pgde唔收，打算下年再戰pt
我都有apply教席，只係冇回音

Hist畢業就搵科主科讀pgde
就算做ta都要搵科嘅ta做
唔建議再讀hist or chist pgde
因為唔會有人懷疑歷史系畢業嘅教唔到hist

如果係中文，改文必睇捉錯字，改文法同俾評語

英文唔知

Hist唔會請TA 你都係直接揾教席啦

今年個市好差
寄左超過300封信都冇回音
好多學校都請夠人

點寄到三百封咁多

應該係中小學寄哂 只要同自己科有關嘅都寄
其實有啲學校會出假post 出完收信唔in
只係跟返程序做 實情同自己友續約

都係，只係做足門面程序工夫

今年唔係應該有部分學校擴班?
定係嗰啲學校要還位，所以唔請人?

你嘅冇回音係冇interview定係冇請你?

唔in都好過山長水遠見完你，但升自己人

咩科寄到300封信咁多？
我加加埋埋都係寄得2,30封
不過啲學校可能未in人

300

我剩係寄咗2封

有本錢揀梗係要近唔要遠

搵緊啦零回音

感謝

300肯定假膠 除非校工都寄埋

Ta 的話除左中英數係無咩專科ta,打雜多

學校話下年唔再凍結職位
會無晒啲合約位
灰

搵工，只好安慰自己，依家講好過7月先話你知

再搵啦 有一年經驗好搵好多

今年仲會唔會請cm位呢

大把cm post

中學冇perm cm啦
小學合約cm真心慘 以前都仲話同perm同工同酬吖
而家又多咗重APSM喺頭上

政府比學校資助係lump sum定計人頭。
如果轉晒學位咁咪少左錢用，Cut合約lo

呢2日都少左好多post

常額計lump sum，人數就定咗，咩職級都唔會影響學校財政，因為都係政府俾錢
合約就係學校自己出錢，通常用政府啲funding，學校再自己決定點用啲錢

請問巴打係in老師位定TA？

有PGDE讀史科, 公開試成績唔靚
如果in小學常識有無機會

老師

以我經驗 史科搵小學常識 一個面試都冇

真幸福

無錯，放棄啦

做TA考語文基準會唔會好d

唔使考咁誇，有手有腳加有自信就請。你想做咩科TA先？

我意思係佢既case，做住TA再去考基準，下年搵翻語文科教席會唔會好d

會

但你要補返個碩士

你本身bg係點先

想兼教電腦應該要咩quali呀

咁多位師兄師姐，我想問 我公開試同大學都唔好，係咪唔應該再諗呢行（小學）？即使我有基準同本科master.

重點係語文科多 D 位
D 學校吹到 STEM 幾勁都好
常識電腦都請得好少人

本科唔係語文
就咁考個基準就教到語文？

如果完全冇語文相關學歷，應該唔得你degree同pgde都唔係語文科？咁應該要補返個語文master

唔得，語文科一定要有subject knowledge

係，五年內都夠你補得齊degree 同pgde

請問讀緊pgde搵老師位係咪機會好渺茫？
讀緊pgde嘅巴絲打你地會繼續做TA定搵老師位？

大把同事都係讀緊pgde入職做老師
不過預咗冇1位囉 可能開0.8 或 at位
總好過ta或入唔到行嘅
做得好有料嘅咪第二年變返1囉

即係9月入學讀pgde但同時搵9月嘅工？

Degree同pgde都係讀史科 degree非三大 本科成績都算差 如果想入行係咪只得做ta揀

咁公開試得唔得

咁報工嘅時候填唔填自己有pgde

一定要填

學校收左就讀唔到pgde
成件事真係好痴線

你個情況係點？讀緊？

歷史你唔係樹大都ok
另外你話本科差係指大學定dse先

btw, 呢度咁多歷史仔ge..

話唔定係我師兄

想問語文科基準又點計?

英文之前唔夠人 請落好多無基準既

咁中文呢

數學仲少過術科

英文請左都應該係要讀學位跟住申請exemption//應考去符合返基準達標呢個要求

想問下基準幾時發放成績？

5月尾 我都等緊

中文就唔知了

中文基準係考普通話
理論上冇普通話一樣教得
但係好多學校見冇基準就唔會in
Btw 普基比英基好似合格率高好多？

英文Writing 同Speaking都係死亡之卷

［img]

Same here

其實大學成績重唔重要睇校長
我暫時聽人講大部分校長唔睇gpa
反而睇公開試考成點

Btw 真係幾多歷史巴絲

Wishing both of us the best...

你第二次考邊份卷？

巴打你係咪有job offer了？

Reading
Listening
Speaking
Not a teacher yet, so didn’t sit for CLA

How about you?

頭四份卷，第一次考
點解第二次都考咁多份卷？

Speaking 肥左 其他純想考靚啲

最低合格率係writing and speaking
我自己反而覺得listening 最難
快到要摩打手，而且部分生字相信好多考生都會唔識串

我反而覺得最易== 速度都係練返嚟架姐 可能我由細到大聆聽都最有把握 反而一考說話卷每鋪都食屎咁 got tongue-tied
聆聽有兩三個字唔識串好正常

我今年聽到play devil’s advocate 都打左個突
今次我反而writing speaking 最滿意
Listening 有啲位失分真係想打爆自己

Writing 我上年attained左就唔再考了，怕自己寫唔返個水準，題目始終有一定影響。聆聽考乜你仲記得，勁，我已經唔記得唒了。

Speaking希望唔好又肥講起就傷心

今年份聆聽淺過上年

你比id 我加你？

課堂語言一定要其他合格先可以報?
咁咪要遲一年先考晒? 有無得連埋其他三張一齊報左先

見工有3份卷已夠用
入職後一年內要考返課堂

如果其他三張未齊呢 有無硬性規定幾時要補完

我自己聽返黎就係
未有基準通常冇得perm
有人簽約嗰陣補基準即轉perm
而其實大部分人揾工嗰陣已經有
所以最好考咗先

Undergrad讀數，想報個英文master教埋小學英文，有冇邊間u推介？

你最想學啲咩？有咩focus?

我想問 小學perm果份約有冇寫pt幾多/人工幾多？

科科都係嫁啦，你係老闆都會請個有pgde

睇合約，通常都會寫，唔係保護你，係保護學校。事關edb對比錯錢同拖糧之事十分之敏感，你今年拖糧，十年後翻案都得，所以學校都一
寫明咩point咩錢咩加薪日，你簽contract等於你同意出呢個人工。若果perm 約唔寫明，係可以，只可以講佢自己捉蟲入屎忽。

呢度好似冇咩人講體育科
體育難唔難搵

CUHK 個 MA in English Language Teaching 睇落好似幾好咁。

完全無英文底都讀得？

我有諗過讀，不過係入職後讀，嗰個啱在職老師多啲。我自己係城大MA in Language Studies出身，嗰陣揀city純粹貪佢語言學方面排名都幾高兩年前grad未有pedagogical linguistics，依家有，你可以考慮下。有朋友讀緊BU MA in Language Studies under Department of English, 科Language Cirriculum幾實用，個人感覺唔錯。當然啦，end up港大中大名聲最響，都適合進修整靚個CV。

日中

即係好易搵?

睇妹似得
有subject knowledge 同冇揀唔同modules

唔好意思 想問下遲啲係咪落實全面學位化嘅 咁如果有啲學校出post係請文憑教師 咁到時係跟返 job ad個title定係都會轉 唔該晒

事關依家有啲post係叫常額合約 供公積金 岩岩有同學簽左份咁樣既 但冇寫pt 學校話黎緊好大機會全部轉apsm 所以講唔實

姐係合約 但常額既待遇

點解連TA都冇回音

啊，我估應該係學校因為出年cm轉gm所以firm唔實你個post。但又唔想你再揾所以簽左先。佢perm得你的話唔會突然轉你做at減你糧的，因為教育局體制內冇at。唔介意post可以簽住先，因為唔寫人工學校冒風險大d，都係咩位請的問題。

明白 唔該晒您

唔好意思 請問咩位請即係咩意思？

春

用apsm請定cm請

寄信洗唔洗連埋dse成績副本
定係寫落cv就ok

CV 叫你in先帶正本

屯元天多唔多學校請人唔想出咁遠

中學可能多返啲雙非

去完十幾日旅行返香港繼續寄信，但都係寄到5-6封。
利申：搵中學通識教席，感覺市場已飽和，而我係一個新鮮人，已經做好心理準備會搵唔到教席。

你大學咩科畢業

港大通識教育

通教應該最唔吃香
中大直頭cut埋

可兼教咩科？

睇黎音樂 體育係最易搵

係丫

假期開始寄信 寄左20封 未有回音...叫下春😣

教呢兩科最hea

要hea嘅教咩科都hea 要認真咩科都可以認真

加油絲打 繼續寄

咪理條on9啦
一個淨係識j 3k完全唔熟教育行業既9upper

我識一個呢個學系的的畢業生，佢選擇由TA做起，之後教純通識兩年，而家轉左行。坦白有呢科學位，兼教唔到的話，好難有運行。

有朋友幾年前中大LS grad 都要兼教中文中史

Sorry 認真左

兼教可以教到中文咁利害？
有位之後再補讀翻

初中中文

詳情唔清楚 同佢唔熟⋯

唔j工j咩呀
唔通j作育英材咩

engine 唔好做咩？

又開工 聽日老細睇堂 受死啦

唔好 你睇下出面幾多個工程叫春post

畢業得18-22k
Consultant ot到仆街
contractor番六日朝八晚六 日曬雨淋
考牌要讀master

我身邊所有工程fd做到風生水起
唔明點解大學engine 係水泡科

點風山水起法?考到牌?

考到牌 大家都係grad咗 6 7年
但人工已經超過我好多
搞到我唔明點解自己唔去讀理科

同意，做sub con都30k up （當然做咗幾年
未計有車錢津貼 / 食飯可以開單 / 抽佣雙糧

我都好撚驚，希望啲學生跟到同畀到反應我

我中學個物理呀sir讀civil

如果你一畢業搵到教席 6 7年跳point都成4x k啦

喺香港做教育只會愈做愈頹，初衷根本唔會實現到
太多野做 邊度得閒同學生探討人生
平時連家長都唔得閒見多幾個啦
入行嘅人質素又參差，淨係識拎住張沙紙打飛機
活在自己世界嘅老師真係見唔少，以為自己好funny
教出嚟嘅咪就會係自以為成熟但其實玻璃心又唔識尊卑既香港下一代。

加油呀戒粗巴

may the force be with you (好似係咁用)

外國係神科嚟架

True

我小學中文+art 我都日日等緊電話響

你咩bg

寄咗30封得兩個infg 第一次體驗無期嘅等候

你嗰兩個電話幾時收？
我都fg假期後電話冇響過

same今日又寄咗五封

灰機 一個都冇 我地五月再寄過啦 五月實會好消息既

假期前算多interview 但衰哂
假期後電話就唔識響
係咪勁人開始寄信了

我反而係假期後先開始收到電話
唔使太擔心嘅 而家先開始多招聘

巴打咩科

fg計埋ta寄左40封，0回音

中/小學？

都唔知D校長究竟好唔好請fg

有冇人知國際學educational assistant 幾錢人工大概？

中、小我都有寄
之前in左4中3小
有d有2nd 但然後都係冇然後了

巴打勁三大？

假期後先收到電話咁快in完仲有second in

一樣寄咗30封得2個in
今日收到第2個in但已經係月頭嗰陣寄
所以唔洗咁擔心啦 啲信未拆姐

唔好意思
想問下有無人有做官校ta經驗？
有間我見佢係今年5月入職 到今年8月31日完約
有無機會續約到2020年既8月？
同埋做官校ta好無？
唔該曬

未到9月都唔洗灰既

做官校係咪要考個公務員試？

啲post少到.....

視藝比音樂體育真係低一級
我啲同學去教協中大讀個教學法
轉個頭就話自己有料教視藝
我副修揀左視藝感覺有啲唔抵

做得好咪可以續
除非佢內定咗個舊生返嚟下年做

官校咪乜都執正啲
跟哂規矩做嘢，咩7日al，打風暴雨下返放工安排之類
同埋ta唔會入班教書，起碼我以前做嗰間係咁

電話仍然冇響

又唔好咁諗，你有副修其實有說服力過讀教學法嘅
最好準備埋作品集啊

體育真係易搵咩

體育真係易搵

肉丸大學

恆某銀行打黎問我借唔借錢 我應左佢話睇下我九月搵唔搵到工先 佢cut左我線
我電話原來識響架

之前跌一跌部電話，都驚會唔會跌壞咗唔識響

想問下五月係咪都係臨時約？之後會再簽份真既？
同埋如果真係有臨時約 係咪可以係簽真約前話唔做？

音樂/體育要點先副修到？

專科無得副修

讀夠15crd

體育只可以雙主修，音樂可以副修

無實習學校都唔會比你教

其實唔係，音樂係冇問題，體育就最少要有pgde

你pgde咪姐係要實習囉

如果寄過嘅學校又再出post 不過係常額同合約嘅分別 好唔好再寄

寄囉，why not?

好 其實我好鐘意間學校

電話冇響嘅感覺好差
仲諗住復活節假期之前in個d有得second in

5月係高峰期一定有的

second in完無消息嘅感覺都好差
一切由頭嚟過

一日得幾間學校，唔明點解d人可以寄到咁多封
我暫時見英文出Post 算比較多
不過我搵中文，感覺都唔多

我都見到唔少學校同一個post出完又出都諗緊寄唔寄多次好，驚俾人覺得我煩

照寄

教書真係冇得輸

照寄
我依家做緊嗰間，佢出兩次ad我都有寄，第一次直程無call, 第二次直落second in, 依家perm埋。
幾大都寄咗先算

你已經死了

嚟緊又要interview

真係in到有啲驚，個壓力又會好大

你懂的

巴打都搵中文？

係呀

冇收過電

真係等到有啲驚

煩咩野，人地跟本無留意你係咪send多次

我都經歷過，初出來經驗少，冇底氣好正常。盡力，好多人都同你差唔多。

葵涌區

我覺得只要平常心，可有可無咁去in就會表現得好
太緊張反而會失準

唔係

壓力在於又要同學校請假 / 早退

請得多鬼唔知你去見工

唔使咁驚，上年我身邊啲同學六月中都差唔多搵晒工
利申eduU

[/member]佢打電話嚟個時我有同佢講，個個學校做法唔同，問清楚好啲[/member]

呢度好似好多中文科
其實依家巿場無咩cm或以上教席空缺
大部分都係請助理處理豬頭骨工作

係咩? 我見呢幾個月好多post喎，定算少?

恭喜你巴打
介唔介意分享下個校長問你啲咩？

好多都係假，有啲續自己人都會照出，機會微

可唔可以講下點為之伏？

咁點知佢係咪想續自己人

無特定㗎，你見工都唔會有不取錄通知啦
但我聽過會衰到in完再話已經有人選

聽過有人呢幾個月都記咗幾十定過百封信，
而家高峰應該會仲多？

咁無計，都要照寄照去見

堅持，祝福你

有無人試過改interview時間

又唔好咁悲觀
我見都有唔少apsm post吖

但其實我係下年先開始讀pgde，但今年都想試下搵教席

你係約好咗之後想改時間我就勸你唔好
如果佢打嚟約你 咁都可以問下嘅 我覺得

你繼續寄信先啦，保險啲

其實之前我有間幾想入去做，但個幾星期都無回音，只好重新出發

我無寫呀自問唔見得人
想問你嗰陣學歷證明拎左咩去？

Third hon唔敢寫

如果要拎transcript出嚟 都唔知點搞
可能即刻唔請 major gpa勁低 又多c range

無咗2年我就係無曬熱誠了

事實我地仲有一個exam 起碼6月中先出到gpa
同埋我in左咁多間都冇問過

你咁講我都定啲 嚟緊第一次in 好緊張
咁巴打你嗰陣有無拎現有嘅transcript做學歷證明？

我張證明到我今年grad嘅testimonial 都係岩岩拎到
我之前係拎dse cert 同入學信
基本上應該佢去到真係想簽你個刻 先應該會問你拎

好 唔該哂巴打！ 好人有好報

多謝你

小學post愈來愈少

今年中學好好景

雙非人口升晒上去

third hon都申請其實你都幾有勇氣

但我收到第三個second in 了
可能中學睇dse 多d

咁呢個真ge ,睇dse睇得好重

你係咪考好多星然後入大學係咁玩

巴打讀邊科

中文

可能咁岩dse考得好個幾科都關事
先多interview
不過都驚簽約個時佢睇到我gpa會卻步

想問巴打本身有無讀pgde

有啊

Degree third hon?
想問下個時有幾多個pgde offer?
我GPA 都唔高 2.9x second low
但想教個科straight 5**
巴打覺得有無機thank you!

Degree咩hons 一定唔夠公開試重要，我識一個光頭asso入HKU都出到黎教書。

今日好多post

簽咗先

小學少左好多

加油呀!

小學部朋友唔少簽咗約，有個仲係學校催佢簽

建議拖住先，拖唔到先簽，唔好搞簽後反悔，拿屎上身。

如果second in完
學校無講幾時會通知你
打去問 會唔會唔係幾好？

同問..
之前兩間second in 完左都冇回音
但都冇打去

唔會，你可以問下出左offer未，但通常學校都會盡快鎖人，等一個星期多數有通知。

唔該晒大家

大家試過in幾多間都未有offer

成個星期都收唔到電話，個人好灰

好幸福

wow 一擊即中

1st in到收offer幾耐？

勁咩科啊

In左超過5間都冇
係咪我問題

太強了

一係一直都無 一有呢個禮拜收到4間
有一間仲要second in完

呢個星期嘅學校咁second in 埋

佢即日約第日 之後first in 連續二日second in
下個禮拜third in

有third in應該大機會啦

咩消息

再睇定d先 仲有得揀

睇下佢開咩offer俾你 如果有perm再諗
咩科？

巴打fg? Cv應該好靚

如果合約但唔足point 你地做唔做？

fg？
新人入行一開始被剝削好似已經係普遍現象

坦白啲講
主動權都未必係你度
唔通咁有骨氣得呢一個offer但都唔要咩
你攞咗幾個offer再reject啦

勁 咩科

有幾唔足point ?
Cm point 都冇？

Fg呀
正常囉 點為之靚

本身讀咩科？DSE高分？

咩科先

睇黎真係好講運

咩行都係識人最重要...

數學

睇黎我已失去新人光環

fg幾個offer

Fg表示未有offer

講真而家時間尚早
建議唔好接受啦
個人覺得如果有pgde就至少應該apsm先簽
唔好做爛市啊

教左幾多年?有教學經驗要sell第二樣野，同FG唔同。

普教中只會越來越少唔洗擔心

支持廣教中！

巴打朋友好fit？
我今年fg 讀中文 基準應該肥佬
pth得2乙

好難搵

可以趁成績未出揾咗先
有二乙都夠普教中

我係英文人 但我都怕基準又死呀今年

中學名校，非三大 bed, 單講背景未必好吸引，但佢好有自己一套教學法

好似我個fd
佢已經perm左

c打已經做緊老師再考？

最理想係粵教

TA 今年讀pgde ft

年半

做緊第二間now 想轉第三間 懷疑咁既記錄花左

2047 巴打幫我把把脈 thanks

你預咗人哋會問你點解一年轉一間
但點解會轉？

搵到了嗎
之前實習有ta轉左正教了

完約冇funding 咪轉 唔通真係要做義工

想問下大家
如果學校有份約比你簽，要留意份約d咩?
利申:fg

冇打算依家揾教席 反正讀ft

1st in洗唔洗所有證書都俾副本？

會有一點咁嘅感覺，建議你係呢間深耕三兩年累積一d成就，明年或後年先轉，一定要走就可以試下係resume度明示或暗示你係冇funding 先要走。見仁見智，你個case唔算jumpy但我舊老細一定會話jumpy，所以係CV度交代好d。

因為你已經起跑左，所以機會相對會比FG少，見工時問題都較有質量，因為大家都有經驗，冇謂轉彎抺角。機會唔洗多，只要一個，加油。

上星期in左第一次，下星期second in

利申：in特校，嚟緊讀pt pgde

學校仲未傾contact

最基本係指dse cert 同埋？

全部都係制式
咁大間學校呃你咩

反而 ta約 半職老師約有時古古惑惑

所有學位或專業資格畢業証書。btw我會帶埋副本，因為我試過比書記印，佢比漏一張我，當時緊張冇點算。同埋比人感覺有準備，之前講過諮詢人同埋証件相，可以唔填唔貼，但有準備好過冇準備。

2047

我都想留 同事阿頭都想我留 但現實冇糧出就係冇

咁誇張

連登有愛唔該哂各位巴絲打
星期一第一次in 好緊張

比心機

平常心啦

係… 真係做最好嘅準備加平常心

想問下意見...
Degree cgpa好差同 2nd lower hon,但Pgde 3.4左右
如果我寫pgde唔寫degree cgpa會唔會好怪
定一係兩樣都唔寫

咁會唔會好睇重實習成績

意思係咪pgde gpa 3.x都唔寫？我唔肯定degree同pgde 都唔寫學校會唔會覺得好伏

唔該晒

唔係喎 我有帶分紙過去
幾間小學都有睇

你係全部拎晒去定係揀一兩張？

interview可否拎張紙入去
記唔哂學校啲課程內容

其實有冇學校要普通話教數

利申 理科人 普一甲

北角

一甲 學校可能會請你副教普

我講到明只教數常IT STEM

帶哂

咁我都拎埋去 thanks

當年教院畢業之後無搵到教席，做左三年教材，
今年準備試下搵教席，一到五月就大壓力到

出版社轉返學校? 我諗唔難嘅，我朋友都咁轉，不過佢小學同淨係做過一年教圖

寄信等1st in
1st in 等 2nd in
2nd in 等3rd in
好煎熬呀

有冇geog人

好想好想入嗰間學校 見完但未有回音 即刻唔想再搵其他學校

1 week~ 唔會多過2星期

今日比人問 知唔知apsm 會做多d 咩 有冇巴絲比tips😢 同埋想問first in 係咪一定要拎哂所有transcript. dse 唔好係咪都要照擺

中文個市好差
今年極難搵
明年再戰啦
一係搵住ta先

但ta依家都無乜post…

中學都差？

今年有朋友間中學，出年請中文合約GM老師，400封信

唔撚係呀

姐係你建議大家教席就唔好搵喇，
一齊搵ta啦！
係咪咁？

洗唔洗咁sensitive
中學中文一向 (或者，近十年) 都唔好景
我只係講個例子情況出來
可能我朋友個間特別好做，或者早出post，又或者係下年轉全GM，個間學校都肯俾足point請合約老師，所以多現職合約人寄

誇張過報 pgde

不過可能好多唔關事嘅都照寄信

想問下呢兩年高小班人畢左業係會唔讀書？
一直聽緊係話今年中學開始好景
利申：fg唔識野想學野

你咁串點同你討論？
講個殘酷既事實你聽
以往有好多教通識既人係中文出身，每間學校都應該曾經或者而家仲有1-2個，咁而家通識科前景唔對路，呢班人都有啲轉返教中文，所以中文冇你想像中好景咗
信不信由你

唔係話通識唔cut咩？

通識科推咗10年已經搞到咁，之後個10年又點

英文+英文通識
夠唔夠做？

EMI通識，個market好細
同埋英文本身都幾好景

明白，咁呢班人好處係可以中文通識雙教
而fg嘅唯一好處就係平價

如果中文人淨係兼教到通識，反而唔算好處
因為校長眼中，太多人兼教到通識
正常中文人，都要兼到中史/普通話先叫吃香d

我又唔係咁睇
我覺得個市點差都好 暫時中文想揾都一定揾得到
只不過係咪心水學校咁解

點解次次都無second in
係咪我唔夠好

咁想請教多個問題

一年咁多通識主科嘅人畢業都唔太搵到工，但點解中文人反而搵到通識老師位

我反而second in 一定入到，同校長相談甚歡但多數最後無offer...

其實我都只係fg，我唔識d乜嘢、我都係純粹上網見住d Post 同我以往聽d人講嘅中文好多學校請嘅情況唔同，純粹想同各位搵中文嘅朋友討論下姐
老實說，我住新界西，首先睇學校都係睇左交通先，遠嘅真係已經唔想寄信，都唔好討論係咪自己嘅心水學校
其實幾時先係學校請人高峰期？有d人又話而家已經好多post

正常band one學校又跟point出糧嘅話
主科收400封信係正常

中文人校長會覺得你兼到初中中史或通識（少堂）
通識人你無證據的話校長唔覺得你兼到任何科
而且大把人文學科嘅人兼通識
通識專科專教自然難入行

fg要記住一樣嘢
學校運作計數係好現實
大家都係齒輪，去令到間學校運作到
咩學歷，教學熱誠都唔及你有幾多功能重要

Interview真係好大壓力
一間學校，一班人，仲要爭幾次
轉個頭另一間學校又見到大家

收到電話又會覺得自己掂
最後無結果又覺得自己廢
不停重複真係折磨

中文仲高過英文 唔洗驚喎
仲俾你地兼教晒我 D 細科

因為個班中文人多數係2010年左右先轉去通識
有啲係自願，有啲係被迫
佢地一早perm哂，但點解而家想轉返去中文呢？
來緊個10年，通識變成點真係有好多變數
如果最後會變X科或者cut埋，咁佢到時就要教其他野。如果到時咁岩校內有中文空缺就話啫，無既話，就麻煩啦，一係強行搶其他同事既中文教擔，要人地教其他，又或者教啲本身唔熟既野，例如中史/初中數學/初中地理/等等
但其實佢地最擔心既係，來緊幾年，每間學校perm位會食正單非/雙非而增加，但個人數總有一日完，到時又要「還perm」，佢地驚俾學校cut走，所以而家學校有中文人退休，就自己內部食返，學校就請其他X科人兼通識

Second in多數係first in後幾日會有
前日又見完個first in，見得果20分鐘後，要改作文

冇interview 唯有對住牆講教育理念

多數2-3日之內會有通知
In完當係拎吓經驗先
之後會越in越好嘅

而家每日都有3-4間唔同區嘅
其實唔算少啦
用上年而言，5月尾到6月中真係好多post
一日可以多到去8個或以上
而家啱啱進入平穩期姐

加油呀

其實會唔會封信出咗少少事?

小學教師退休潮今年開始？定係兩三年後先開始？

知唔知衰咩？

聽日in ta，除左問有冇機會入班教、會唔會俾pgde實習信，仲有d咩要注意？
同埋人工通常開幾多？

好似依幾年都已經係

唔太清楚，但我估最直接原因係無經驗同pgde未畢業

Ching 公開試成績如何啊？好擔心...

遠都照寄啦，先生存然後先講機會。我住元朗，第一間係香港仔，第二間東九龍上山。你肯做肯捱肯試，累積左幾年之後去見基本上十有九中，果間先係你本命學校。

完全就係我而家嘅想法